譚德塞祖國淪陷 埃塞俄比亞現首例武漢肺炎

世界衛生組織（WHO）秘書長譚德塞的祖國埃塞俄比亞（又稱衣索比亞）公共衛生當局3月13日告訴記者，境內出現首起武漢肺炎確診病例，患者為一名日本公民。

據中央社引述路透社報導，埃塞俄比亞首都阿迪斯阿貝巴（Addis Ababa）市長班提（Takele Uma Banti）在推特上寫道，患者是一名日本公民。

班提推文表示：「我們應該避免開會和手部接觸。」

譚德塞12日宣布武漢肺炎疫情已成為全球「大流行」，並預期將進一步擴散。

中華民國副總統陳建仁表示，「太晚了啦」。他11日說，譚德塞未認真深入了解各國病毒檢驗政策是否已改變，作出錯誤警訊，草率定論致死率變遷，未足以讓世人提高警覺，反而引起不必要恐慌憂慮，「真是成事不足敗事有餘」。

此前世衛一直拒絕宣布疫情成為全球大流行。

譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）因在有關中國大陸武漢肺炎疫情的發言「親共」而飽受批評，日媒報導指，譚德塞為中共唱讚歌的背後，可能是因為其母國埃塞俄比亞拿了中共鉅額投資。

含得菜囉

多行不義......

譚德賽同志可以考慮加入中國籍

叫中國支援咪得

台灣副總統咁鬼狠

聽日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

唔好意思借個位
入twitter舉報同埋迎戰支共輿論機器

又如何
條友錢已收
理撚祖國咩

埃塞俄比亞飢荒幾十年都仲咁多人
駛驚你傷風感冒

佢響埃塞俄比亞都係身敗名裂既

黑鬼發左達仲理佢家鄉咩

據中央社引述路透社報導，埃塞俄比亞首都阿迪斯阿貝巴（Addis Ababa）市長班提（Takele Uma Banti）在推特上寫道，患者是一名日本公民。

神風特攻隊